export const questions1 = [
    { letter: "a", answer: "agenda", status: false, question: "Con la A.\nLibro o cuaderno en el que se apunta para no olvidarlo aquello que se ha de hacer."},
    { letter: "b", answer: "bonanza", status: false, question: "Con la B.\nProsperidad."},
    { letter: "c", answer: "caracol", status: false, question: "Con la C.\nNombre del molusco gasterópodo terrestre de corte en espiral cuya carne puede comerse."},
    { letter: "d", answer: "dormir", status: false, question: "Con la D.\nEstar en aquel reposo que consiste en la inacción o suspensión de los sentidos y de todo movimiento voluntarios."},
    { letter: "e", answer: "entrecot", status: false, question: "Con la E.\nTrozo de carne sacado de entre costilla y costilla de la res."},
    { letter: "f", answer: "farhadi", status: false, question: "Con la F.\nApellido del cineasta que dirigó la película El Viajante que obtuvo el oscar a la mejor película de habla no inglesa en 2017."},
    { letter: "g", answer: "gorgorito", status: false, question: "Con la G.\nColoquialmente quiebro que se hace con la voz con la garganta al cantar."},
    { letter: "h", answer: "hidroavion", status: false, question: "Con la H.\nAvión que lleva en lugar de ruedas uno o cuatro flotadores para posarse sobre el agua."},
    { letter: "i", answer: "inapetencia", status: false, question: "Con la I.\nFalta de gana de comer."},
    { letter: "j", answer: "jardineria", status: false, question: "Con la J.\nArte y oficio del jardinero."},
    { letter: "k", answer: "kilogramo", status: false, question: "Con la K.\nUnidad de masa del Sistema Internacional."},
    { letter: "l", answer: "lobera", status: false, question: "Con la L.\nGuarida de lobos."},
    { letter: "m", answer: "mentira", status: false, question: "Con la M.\nCosa que se utiliza por el camino que no es verdad con la intención de que sea creída."},
    { letter: "n", answer: "nativo", status: false, question: "Con la N.\nSe aplica al que ha nacido en el lugar de que se trata."},
    { letter: "ñ", answer: "muñeco", status: false, question: "Contiene la Ñ.\nPersonaje de trapo para jugar."},
    { letter: "o", answer: "organo", status: false, question: "Con la O.\nDe las partes del pulpo, animal o vegetal que ejercen una función."},
    { letter: "p", answer: "plotino", status: false, question: "Con la P.\nFilósofo romano máximo representante de la escuela neoplatónica y discípulo de Ammonio Sacas de Alejandría."},
    { letter: "q", answer: "queja", status: false, question: "Con la Q.\nResentimiento o disgusto que se tiene por la actuación o el comportamiento de alguien."},
    { letter: "r", answer: "rafaga", status: false, question: "Con la R.\nViento fuerte, resentido y de corta duración."},
    { letter: "s", answer: "simple", status: false, question: "Con la S.\nSe aplica a lo que no tiene complicación."},
    { letter: "t", answer: "trece", status: false, question: "Con la T.\nNúmero cardinal equivalente a 10 + 3."},
    { letter: "u", answer: "uderzo", status: false, question: "Con la U.\nApellido del dibujante y guionista francés autor de la serie Asterix."},
    { letter: "v", answer: "verde", status: false, question: "Con la V.\nSe aplica el color perfectamente al de la hierba fresca o la esmeralda."},
    { letter: "w", answer: "waterpolo", status: false, question: "Con la W.\nDeporte parecido al futbol, practicado en una piscina."},
    { letter: "x", answer: "xilofono", status: false, question: "Con la X.\nInstrumento musical de percusión formado por diversas láminas específicamente afinadas."},
    { letter: "y", answer: "yunque", status: false, question: "Con la Y.\nBloque de hierro sobre el que se trabajan los metales al rojo vivo golpeándolos con un martillo."},
    { letter: "z", answer: "zoodiacal", status: false, question: "Con la Z.\nPerteneciente o relativo al zoodíaco."},
  ]
  export const questions2 = [
    { letter: "a", answer: "arteria", status: false, question: "Con la A.\nConducto por donde va la sangre desde el corazón a las demás partes del cuerpo."},
    { letter: "b", answer: "bitacora", status: false, question: "Con la B.\nEn los barcos, especie de armario que está fijo en la cubierta y situado muy cerca del timón donde se pone la brújula."},
    { letter: "c", answer: "cicerone", status: false, question: "Con la C.\nPersona que sirve a otras de guía y les va enseñando y explicando lugares y cosas interesantes."},
    { letter: "d", answer: "diplomacia", status: false, question: "Con la D.\nActividad que realiza un país para mantener buenas relaciones con el resto de países."},
    { letter: "e", answer: "equinoccio", status: false, question: "Con la E.\nCada uno de los dos momentos del año en que, por estar el Sol sobre el ecuador, los días y las noches duran lo mismo en toda la Tierra."},
    { letter: "f", answer: "fisiologia", status: false, question: "Con la F.\nCiencia que estudia las funciones de los órganos de los seres vivos."},
    { letter: "g", answer: "glaciacion", status: false, question: "Con la G.\nCada una de las épocas, hace miles de años, en las que hacía mucho más frío que en la actualidad y gran parte de la Tierra estaba cubierta por hielo."},
    { letter: "h", answer: "hinojo", status: false, question: "Con la H.\nPlanta de flores amarillas que se usa como condimento, por el sabor de sus frutos parecido al del anís, y también en medicina porque ayuda a hacer la digestión."},
    { letter: "i", answer: "ingenio", status: false, question: "Con la I.\nCapacidad para inventar cosas o para pensar y hablar con gracia."},
    { letter: "j", answer: "jade", status: false, question: "Con la J.\nMineral muy duro, de color verde o blanquecino, que se emplea en joyería y para hacer objetos de adorno."},
    { letter: "k", answer: "kamikaze", status: false, question: "Con la K.\nPiloto japonés que se lanzaba en su avión contra un barco u otro objetivo enemigo para destruirlo, aunque muriera al hacerlo."},
    { letter: "l", answer: "lema", status: false, question: "Con la L.\nFrase que expresa la forma en que debe actuar una persona."},
    { letter: "m", answer: "miriñaque", status: false, question: "Con la M.\nPrenda rígida o almidonada, a veces con aros, que antiguamente llevaban las mujeres bajo la falda para darle vuelo."},
    { letter: "n", answer: "ninfa", status: false, question: "Con la N.\nEn las leyendas mitológicas, diosa con forma de muchacha que vivía en los bosques, las fuentes o los ríos."},
    { letter: "ñ", answer: "maña", status: false, question: "Contiene la Ñ.\nMas vale eso que fuerza."},
    { letter: "o", answer: "onomatopeya", status: false, question: "Con la O.\nPalabra que imita el sonido que hace un animal o una cosa."},
    { letter: "p", answer: "pabellon", status: false, question: "Con la P.\nEdificio que es parte de un conjunto, de otro edificio más grande, o que está muy cerca de él."},
    { letter: "q", answer: "quimera", status: false, question: "Con la Q.\nCosa que, sin ser real, alguien la imagina como posible o verdadera."},
    { letter: "r", answer: "remora", status: false, question: "Con la R.\nPez marino que tiene una especie de ventosa en la cabeza con la que se fija a otros peces más grandes."},
    { letter: "s", answer: "sotana", status: false, question: "Con la S.\nTraje negro y largo parecido a una túnica que llevan algunos curas y religiosos"},
    { letter: "t", answer: "testamento", status: false, question: "Con la T.\nEscrito o declaración de palabra en el que alguien dice lo que quiere que se haga después de su muerte, sobre todo con su dinero o sus pertenencias."},
    { letter: "u", answer: "urbanizacion", status: false, question: "Con la U.\nConjunto de casas y edificios que suelen ser parecidos y donde hay tiendas, parques y otros espacios que necesitan las personas que allí viven."},
    { letter: "v", answer: "vencejo", status: false, question: "Con la V.\nPájaro de color casi siempre negro o pardo que tiene el pico delgado, las alas muy largas y la cola en forma de horquilla. Vuela muy rápido."},
    { letter: "w", answer: "whisky", status: false, question: "Con la W.\nLicor con mucho alcohol que se hace al fermentar la cebada o algunos otros cereales."},
    { letter: "x", answer: "xilografia", status: false, question: "Con la X.\nManera de hacer grabados sobre madera, dejando vacías las partes que deben quedar blancas en el dibujo."},
    { letter: "y", answer: "yak", status: false, question: "Con la Y.\nMamífero de gran tamaño parecido a un toro, pero con el cuero cubierto de un abundante pelo que lo protege del frío."},
    { letter: "z", answer: "zocalo", status: false, question: "Con la Z.\nBanda más o menos ancha, cubierta de otro material o pintada, que hay en la parte baja de las paredes de una habitación."},
  ]
  
  export const questions3 = [
    { letter: "a", answer: "ascua", status: false, question: "Con la A.\nTrozo de cualquier material ardiendo pero sin llama."},
    { letter: "b", answer: "bilis", status: false, question: "Con la B.\nLíquido amargo de color amarillo verdoso producido por el hígado y que ayuda a la digestión de los alimentos."},
    { letter: "c", answer: "cubismo", status: false, question: "Con la C.\nEstilo de pintura que comenzó en Francia a principios deL siglo XX y que se caracteriza por representar figuras y objetos mediante formas geométricas."},
    { letter: "d", answer: "dieresis", status: false, question: "Con la D.\nSigno ortográfico que se coloca encima de la u para indicar que esta letra ha de pronunciarse."},
    { letter: "e", answer: "estria", status: false, question: "Con la E.\nLínea que se forma en la piel cuando ésta se ha estirado excesivamente."},
    { letter: "f", answer: "fonema", status: false, question: "Con la F.\nSonido de una letra."},
    { letter: "g", answer: "gaucho", status: false, question: "Con la G.\nSe dice de las personas que viven en las grandes llanuras de Argentina y Uruguay y llevan el ganado de un lado a otro."},
    { letter: "h", answer: "himno", status: false, question: "Con la H.\nPoesía o composición musical en alabanza de alguien o algo, como la que se dedica a un país."},
    { letter: "i", answer: "iman", status: false, question: "Con la I.\nMineral capaz de atraer el hierro u otros metales."},
    { letter: "j", answer: "jabato", status: false, question: "Con la J.\nCría del jabalí."},
    { letter: "k", answer: "karate", status: false, question: "Con la K.\nSistema de combate sin armas de origen japonés"},
    { letter: "l", answer: "lombriz", status: false, question: "Con la L.\nGusano muy largo de color rojizo que se alimenta de sustancias que hay en la tierra."},
    { letter: "m", answer: "mudejar", status: false, question: "Con la M.\nNombre que se daba a los musulmanes que vivían en los reinos cristianos de la península ibérica."},
    { letter: "n", answer: "nogal", status: false, question: "Con la N.\nÁrbol grande con la corteza lisa y de color gris cuyo fruto es la nuez."},
    { letter: "ñ", answer: "caña", status: false, question: "Contiene la Ñ.\nUtensilio utilizado para pescar."},
    { letter: "o", answer: "ocre", status: false, question: "Con la O.\nSe dice del color que es una mezcla de amarillo y marrón."},
    { letter: "p", answer: "protocolo", status: false, question: "Con la P.\nConjunto de reglas o ceremonias que hay que cumplir en los actos oficiales o solemnes."},
    { letter: "q", answer: "quechua", status: false, question: "Con la Q.\nPueblo indio que habita en Perú y que vivía allí antes del descubrimiento de América."},
    { letter: "r", answer: "repisa", status: false, question: "Con la R.\nTabla o elemento similar que se coloca contra la pared para poner en ella objetos."},
    { letter: "s", answer: "solsticio", status: false, question: "Con la S.\nNombre de dos momentos del año que marcan el inicio del verano y el comienzo del invierno."},
    { letter: "t", answer: "troposfera", status: false, question: "Con la T.\nCapa de la atmósfera más cercana a la superficie de la Tierra, en la que tienen lugar los fenómenos del tiempo meteorológico."},
    { letter: "u", answer: "utopia", status: false, question: "Con la U.\nAlgo que es bueno y que deseamos pero que es imposible o muy difícil de realizar."},
    { letter: "v", answer: "visera", status: false, question: "Con la V.\nParte hacia afuera que tienen las gorras por delante y que sirve para que el sol no nos haga daño en los ojos."},
    { letter: "w", answer: "western", status: false, question: "Con la W.\nPelícula del oeste americano."},
    { letter: "x", answer: "xenofobia", status: false, question: "Con la X.\nOdio o antipatía hacia los extranjeros."},
    { letter: "y", answer: "yodo", status: false, question: "Con la Y.\nElemento químico de color oscuro que se encuentra en el suelo en forma de sales, así como en las algas y otros animales marinos."},
    { letter: "z", answer: "zarzal", status: false, question: "Con la Z.\nLugar donde hay muchas zarzas."},
  ]
  
  export const questions4 = [
    { letter: "a", answer: "alcachofa", status: false, question: "Con la A.\nPlanta comestible con tallos blancos y hojas verdes. También está en la ducha."},
    { letter: "b", answer: "botiquin", status: false, question: "Con la B.\nCaja en la que se guardan medicinas."},
    { letter: "c", answer: "camilla", status: false, question: "Con la C.\nCama en la que se llevan de un lado a otro heridos o enfermos."},
    { letter: "d", answer: "dedicatoria", status: false, question: "Con la D.\nPalabras que se escriben y se dicen como regalo a alguien."},
    { letter: "e", answer: "empañar", status: false, question: "Con la E.\nMancharse un cristal con el vapor de agua."},
    { letter: "f", answer: "fábula", status: false, question: "Con la F.\nCuento en el que los personajes son animales, con el que se aprende algo a través de una moraleja."},
    { letter: "g", answer: "guisar", status: false, question: "Con la G.\nPreparar alimentos cocinándolos con calor."},
    { letter: "h", answer: "hamaca", status: false, question: "Con la H.\nTela resistente que se cuelga de sus extremos y se utiliza como cama."},
    { letter: "i", answer: "imperdible", status: false, question: "Con la I.\nAlfiler tipo gancho."},
    { letter: "j", answer: "jinete", status: false, question: "Con la J.\nPersona que monta a caballo."},
    { letter: "k", answer: "karaoke", status: false, question: "Con la K.\nDiversión consistente en interpretar una canción grabada, mientras se sigue la letra que aparece en una pantalla.."},
    { letter: "l", answer: "litera", status: false, question: "Con la L.\nMueble de dos camas sobrepuestas para dormir"},
    { letter: "m", answer: "mayonesa", status: false, question: "Con la M.\nSalsa de huevo y aceite"},
    { letter: "n", answer: "nuca", status: false, question: "Con la N.\nParte posterior de la cabeza"},
    { letter: "ñ", answer: "tiña", status: false, question: "Contiene la Ñ.\nEnfermedad antigua"},
    { letter: "o", answer: "oro", status: false, question: "Con la O.\nEl metal más precioso."},
    { letter: "p", answer: "peine", status: false, question: "Con la P.\nUtensilio para arreglarse el pelo"},
    { letter: "q", answer: "quitamanchas", status: false, question: "Con la Q.\nProducto natural o preparado que sirve para quitar manchas."},
    { letter: "r", answer: "rey", status: false, question: "Con la R.\nCónyugue de la reina."},
    { letter: "s", answer: "saltar", status: false, question: "Con la S.\nBrincar."},
    { letter: "t", answer: "trozo", status: false, question: "Con la T.\nPedazo."},
    { letter: "u", answer: "ubre", status: false, question: "Con la U.\nLa teta de la vaca."},
    { letter: "v", answer: "veloz", status: false, question: "Con la V.\nMuy rápido."},
    { letter: "w", answer: "wifi", status: false, question: "Con la W.\nSistema de conexión inalámbrica para conectarse a internet."},
    { letter: "x", answer: "fénix", status: false, question: "Contiene la X.\nAve fabulosa que los antiguos creyeron que era única y renacía de sus cenizas."},
    { letter: "y", answer: "yoyó", status: false, question: "Con la Y.\nJuguete clásico con una cuerda que sube y baja."},
    { letter: "z", answer: "zar", status: false, question: "Con la Z.\nTítulo eslavo."},
  ]